%& --translate-file=il2-pl
%% This sample/demo file needs other TeX Gyre fonts installed.
%% Before running it with LaTeX, please find out how it works.
%% and/or modify appropriately.
%
% This file belongs to the TeX Gyre collection of fonts. The work is released
% under the GUST Font License. See the MANIFEST-TeX-Gyre-Pagella.txt
% and README-TeX-Gyre-Pagella.txt files for the details.
% For the most recent version of this license see
% http://www.gust.org.pl/fonts/licenses/GUST-FONT-LICENSE.txt or
% http://tug.org/fonts/licenses/GUST-FONT-LICENSE.txt
\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{tgpagella}
\usepackage[utf8]{inputenc}

\setlength{\textheight}{630pt}

\begin{document}
\hfuzz5pt\vspace*{-20mm} % a patchwork...

\centerline{\textsc{\large
Please look into the source; if needed, modify it and recompile\rlap.}}
\bigskip

\textsc{Gyre Pagella}.
73. Yo pana bhikkhu anva??hamasa? pa?imokkhe uddissamane eva? vadeyya, “idan’eva kho aha? ajanami, ‘ayam’pi kira dhammo sutt’agato suttapariyapanno anva??hamasa? uddesa? agacchati’” ti. tañce bhikkhu? aññe bhikkhu janeyyu?, “nisinnapubba? imina bhikkhuna dvittikkhattu? pa?imokkhe uddissamane, ko pana vado bhiyyo” ti, na ca tassa bhikkhuno añña?akena mutti atthi. yañca tattha apatti? apanno, tañca yathadhammo karetabbo, uttariñc’assa moho aropetabbo, “tassa te avuso alabha, tassa te dulladdha?, ya? tva? pa?imokkhe uddissamane na sadhuka? a??hikatva manasikarosi” ti. ida? tasmi? mohanake, pacittiya?. 
\textbf{BOLD font
\textit{Italic Font}} 73. Yo pana bhikkhu anva??hamasa? pa?imokkhe uddissamane eva? vadeyya, “idan’eva kho aha? ajanami, ‘ayam’pi kira dhammo sutt’agato suttapariyapanno anva??hamasa? uddesa? agacchati’” ti. tañce bhikkhu? aññe bhikkhu janeyyu?, “nisinnapubba? imina bhikkhuna dvittikkhattu? pa?imokkhe uddissamane, ko pana vado bhiyyo” ti, na ca tassa bhikkhuno añña?akena mutti atthi. yañca tattha apatti? apanno, tañca yathadhammo karetabbo, uttariñc’assa moho aropetabbo, “tassa te avuso alabha, tassa te dulladdha?, ya? tva? pa?imokkhe uddissamane na sadhuka? a??hikatva manasikarosi” ti. ida? tasmi? mohanake, pacittiya?.
\textbf{Bold
\textsc{73. Yo pana bhikkhu anva??hamasa? pa?imokkhe uddissamane eva? vadeyya, “idan’eva kho aha? ajanami, ‘ayam’pi kira dhammo sutt’agato suttapariyapanno anva??hamasa? uddesa? agacchati’” ti. tañce bhikkhu? aññe bhikkhu janeyyu?, “nisinnapubba? imina bhikkhuna dvittikkhattu? pa?imokkhe uddissamane, ko pana vado bhiyyo” ti, na ca tassa bhikkhuno añña?akena mutti atthi. yañca tattha apatti? apanno, tañca yathadhammo karetabbo, uttariñc’assa moho aropetabbo, “tassa te avuso alabha, tassa te dulladdha?, ya? tva? pa?imokkhe uddissamane na sadhuka? a??hikatva manasikarosi” ti. ida? tasmi? mohanake, pacittiya?.}} 
\textit{Itzytalic} regular {\fontshape{scit}\selectfont 73. Yo pana bhikkhu anva??hamasa? pa?imokkhe uddissamane eva? vadeyya, “idan’eva kho aha? ajanami, ‘ayam’pi kira dhammo sutt’agato suttapariyapanno anva??hamasa? uddesa? agacchati’” ti. tañce bhikkhu? aññe bhikkhu janeyyu?, “nisinnapubba? imina bhikkhuna dvittikkhattu? pa?imokkhe uddissamane, ko pana vado bhiyyo” ti, na ca tassa bhikkhuno añña?akena mutti atthi. yañca tattha apatti? apanno, tañca yathadhammo karetabbo, uttariñc’assa moho aropetabbo, “tassa te avuso alabha, tassa te dulladdha?, ya? tva? pa?imokkhe uddissamane na sadhuka? a??hikatva manasikarosi” ti. ida? tasmi? mohanake, pacittiya?.}

\end{document}
