@ pali-sk-intro.tex
Ime kho pan’āyasmanto sekhiyā dhammā uddesaṁ āgacchanti.

@ pali-sk-01.tex
“Parimaṇḍalaṁ nivāsessāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-02.tex
“Parimaṇḍalaṁ pārupissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-03.tex
“Supaṭicchanno antaraghare gamissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-04.tex
“Supaṭicchanno antaraghare nisīdissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-05.tex
“Susaṁvuto antaraghare gamissāmī” ti sikkhā karaṇīyā

@ pali-sk-06.tex
“Susaṁvuto antaraghare nisīdissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-07.tex
“Okkhittacakkhu antaraghare gamissāmī” ti sikkhā karaṇīyā

@ pali-sk-08.tex
“Okkhittacakkhu antaraghare nisīdissāmī” ti sikkhā karaṇīyā

@ pali-sk-09.tex
“Na ukkhittakāya antaraghare gamissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-10.tex
“Na ukkhittakāya antaraghare nisīdissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-11.tex
“Na ujjagghikāya antaraghare gamissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-12.tex
“Na ujjagghikāya antaraghare nisīdissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-13.tex
“Appasaddo antaraghare gamissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-14.tex
“Appasaddo antaraghare nisīdissāmī” ti sikkhā karaṇīyā

@ pali-sk-15.tex
“Na kāyappacālakaṁ antaraghare gamissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-16.tex
“Na kāyappacālakaṁ antaraghare nisīdissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-17.tex
“Na bāhuppacālakaṁ antaraghare gamissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-18.tex
“Na bāhuppacālakaṁ antaraghare nisīdissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-19.tex
“Na sīsappacālakaṁ antaraghare gamissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-20.tex
“Na sīsappacālakaṁ antaraghare nisīdissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-21.tex
“Na khambhakato antaraghare gamissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-22.tex
“Na khambhakato antaraghare nisīdissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-23.tex
“Na oguṇṭhito antaraghare gamissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-24.tex
“Na oguṇṭhito antaraghare nisīdissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-25.tex
“Na ukkuṭikāya antaraghare gamissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-26.tex
“Na pallatthikāya antaraghare nisīdissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-center-sk-chabbisati.tex
Chabbīsati Sāruppā.

@ pali-sk-27.tex
“Sakkaccaṁ piṇḍapātaṁ paṭiggahessāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-28.tex
“Pattasaññī piṇḍapātaṁ paṭiggahessāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-29.tex
“Samasūpakaṁ piṇḍapātaṁ paṭiggahessāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-30.tex
“Samatittikaṁ piṇḍapātaṁ paṭiggahessāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-31.tex
“Sakkaccaṁ piṇḍapātaṁ bhuñjissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-32.tex
“Pattasaññī piṇḍapātaṁ bhuñjissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-33.tex
“Sapadānaṁ piṇḍapātaṁ bhuñjissāmī” ti sikkhā karaṇīyā

@ pali-sk-34.tex
“Samasūpakaṁ piṇḍapātaṁ bhuñjissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-35.tex
“Na thūpato omadditvā piṇḍapātaṁ bhuñjissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-36.tex
“Na sūpaṁ vā byañjanaṁ vā odanena paṭicchādessāmi bhiyyokamyataṁ upādāyā” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-37.tex
“Na sūpaṁ vā odanaṁ vā agilāno attano atthāya viññāpetvā bhuñjissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-38.tex
“Na ujjhānasaññī paresaṁ pattaṁ olokessāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-39.tex
“Nātimahantaṁ kavaḷaṁ karissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-40.tex
“Parimaṇḍalaṁ ālopaṁ karissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-41.tex
“Na anāhaṭe kavaḷe mukhadvāraṁ vivarissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-42.tex
“Na bhuñjamāno sabbaṁ hatthaṁ mukhe pakkhipissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-43.tex
“Na sakavaḷena mukhena byāharissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-44.tex
“Na piṇḍukkhepakaṁ bhuñjissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-45.tex
“Na kavaḷāvacchedakaṁ bhuñjissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-46.tex
“Na avagaṇḍakārakaṁ bhuñjissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-47.tex
“Na hatthaniddhūnakaṁ bhuñjissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-48.tex
“Na sitthāvakārakaṁ bhuñjissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-49.tex
“Na jivhānicchārakaṁ bhuñjissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-50.tex
“Na capucapukārakaṁ bhuñjissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-51.tex
“Na surusurukārakaṁ bhuñjissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-52.tex
“Na hatthanillehakaṁ bhuñjissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-53.tex
“Na pattanillehakaṁ bhuñjissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-54.tex
“Na oṭṭhanillehakaṁ bhuñjissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-55.tex
“Na sāmisena hatthena pānīyathālakaṁ paṭiggahessāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-56.tex
“Na sasitthakaṁ pattadhovanaṁ antaraghare chaḍḍessāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-center-sk-bhojana.tex
Samatiṁsa Bhojanapaṭisaṁyuttā

@ pali-sk-57.tex
“Na chattapāṇissa agilānassa dhammaṁ desissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-58.tex
“Na daṇḍapāṇissa agilānassa dhammaṁ desissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-59.tex
“Na satthapāṇissa agilānassa dhammaṁ desissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-60.tex
“Na āvudhapāṇissa agilānassa dhammaṁ desissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-61.tex
“Na pādukārūḷhassa agilānassa dhammaṁ desissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-62.tex
“Na upāhanārūḷhassa agilānassa dhammaṁ desissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-63.tex
“Na yānagatassa agilānassa dhammaṁ desissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-64.tex
“Na sayanagatassa agilānassa dhammaṁ desissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-65.tex
“Na pallatthikāya nisinnassa agilānassa dhammaṁ desissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-66.tex
“Na veṭṭhitasīsassa agilānassa dhammaṁ desissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-67.tex
“Na oguṇṭhitasīsassa agilānassa dhammaṁ desissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-68.tex
“Na chamāyaṁ nisīditvā āsane nisinnassa agilānassa dhammaṁ desissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-69.tex
“Na nīce āsane nisīditvā ucce āsane nisinnassa agilānassa dhammaṁ desissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-70.tex
“Na ṭhito nisinnassa agilānassa dhammaṁ desissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-71.tex
“Na pacchato gacchanto purato gacchantassa agilānassa dhammaṁ desissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-72.tex
“Na uppathena gacchanto pathena gacchantassa agilānassa dhammaṁ desissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-center-sk-dhammadesana.tex
Soḷasa Dhammadesanāpaṭisaṁyuttā

@ pali-sk-73.tex
“Na ṭhito agilāno uccāraṁ vā passāvaṁ vā karissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-74.tex
“Na harite agilāno uccāraṁ vā passāvaṁ vā kheḷaṁ vā karissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-sk-75.tex
“Na udake agilāno uccāraṁ vā passāvaṁ vā kheḷaṁ vā karissāmī” ti sikkhā karaṇīyā.

@ pali-center-sk-pakinnaka.tex
Tayo Pakiṇṇakā

@ pali-sk-uddittha.tex
Uddiṭṭhā kho āyasmanto sekhiyā dhammā.

@ pali-sk-parisuddha.tex
Tatth’āyasmante pucchāmi: Kacci’ttha parisuddhā?
Dutiyam’pi pucchāmi: Kacci’ttha parisuddhā?
Tatiyam’pi pucchāmi: Kacci’ttha parisuddhā?
Parisuddh’etth’āyasmanto, tasmā tuṇhī, evam’etaṁ dhārayāmi.

@ pali-center-sk-nitthito.tex
Sekhiyā Niṭṭhitā
