@ pali-npac-0.tex
Ime kho pan’āyasmanto tiṁsa nissaggiyā pācittiyā dhammā uddesaṁ āgacchanti.

@ pali-npac-1.tex
1. Niṭṭhitacīvarasmiṁ bhikkhunā ubbhatasmiṁ kaṭhine, dasāhaparamaṁ atirekacīvaraṁ dhāretabbaṁ. Taṁ atikkāmayato, nissaggiyaṁ pācittiyaṁ.

@ pali-npac-2.tex
2. Niṭṭhitacīvarasmiṁ bhikkhunā ubbhatasmiṁ kaṭhine, ekarattam’pi ce bhikkhu ticīvarena vippavaseyya, aññatra bhikkhusammatiyā, nissaggiyaṁ pācittiyaṁ.

@ pali-npac-3.tex
3. Niṭṭhitacīvarasmiṁ bhikkhunā ubbhatasmiṁ kaṭhine, bhikkhuno pan’eva akālacīvaraṁ uppajjeyya, ākaṅkhamānena bhikkhunā paṭiggahetabbaṁ. Paṭiggahetvā khippam’eva kāretabbaṁ. No c’assa pāripūri, māsaparaman’tena bhikkhunā taṁ cīvaraṁ nikkhipitabbaṁ, ūnassa pāripūriyā satiyā paccāsāya. Tato ce uttariṁ nikkhipeyya satiyā’pi paccāsāya, nissaggiyaṁ pācittiyaṁ.

@ pali-npac-4.tex
4. Yo pana bhikkhu aññātikāya bhikkhuniyā purāṇacīvaraṁ dhovāpeyya vā rajāpeyya vā ākoṭāpeyya vā, nissaggiyaṁ pācittiyaṁ.

@ pali-npac-5.tex
5. Yo pana bhikkhu aññātikāya bhikkhuniyā hatthato cīvaraṁ paṭiggaṇheyya aññatra pārivaṭṭakā, nissaggiyaṁ pācittiyaṁ.

@ pali-npac-6.tex
6. Yo pana bhikkhu aññātakaṁ gahapatiṁ vā gahapatāniṁ vā cīvaraṁ viññāpeyya aññatra samayā, nissaggiyaṁ pācittiyaṁ. Tatth’āyaṁ samayo: Acchinnacīvaro vā hoti bhikkhu naṭṭhacīvaro vā. Ayaṁ tattha samayo.

@ pali-npac-7.tex
7. Tañce aññātako gahapati vā gahapatānī vā bahūhi cīvarehi abhihaṭṭhuṁ pavāreyya, santaruttaraparaman’tena bhikkhunā tato cīvaraṁ sāditabbaṁ. Tato ce uttariṁ sādiyeyya, nissaggiyaṁ pācittiyaṁ.

@ pali-npac-8.tex
8. Bhikkhuṁ pan’eva uddissa aññātakassa gahapatissa vā gahapatāniyā vā cīvaracetāpanaṁ upakkhaṭaṁ hoti, “Iminā cīvaracetāpanena cīvaraṁ cetāpetvā itthannāmaṁ bhikkhuṁ cīvarena acchādessāmī” ti. +
Tatra ce so bhikkhu pubbe appavārito upasaṅkamitvā cīvare vikappaṁ āpajjeyya, “Sādhu vata maṁ āyasmā iminā cīvaracetāpanena, evarūpaṁ vā evarūpaṁ vā cīvaraṁ cetāpetvā acchādehī” ti, kalyāṇakamyataṁ upādāya, nissaggiyaṁ pācittiyaṁ.

@ pali-npac-9.tex
9. Bhikkhuṁ pan’eva uddissa ubhinnaṁ aññātakānaṁ gahapatīnaṁ vā gahapatānīnaṁ vā paccekacīvaracetāpanā upakkhaṭā honti, “Imehi mayaṁ paccekacīvaracetāpanehi paccekacīvarāni cetāpetvā itthannāmaṁ bhikkhuṁ cīvarehi acchādessāmā” ti. +
Tatra ce so bhikkhu pubbe appavārito upasaṅkamitvā cīvare vikappaṁ āpajjeyya, “Sādhu vata maṁ āyasmanto imehi paccekacīvaracetāpanehi, evarūpaṁ vā evarūpaṁ vā cīvaraṁ cetāpetvā acchādetha ubho’va santā ekenā ” ti, kalyāṇakamyataṁ upādāya, nissaggiyaṁ pācittiyaṁ.

@ pali-npac-10.tex
10. Bhikkhuṁ pan’eva uddissa rājā vā rājabhoggo vā brāhmaṇo vā gahapatiko vā dūtena cīvaracetāpanaṁ pahiṇeyya, “Iminā cīvaracetāpanena cīvaraṁ cetāpetvā itthannāmaṁ bhikkhuṁ cīvarena acchādehī” ti. +
So ce dūto taṁ bhikkhuṁ upasaṅkamitvā evaṁ vadeyya, “Idaṁ kho bhante āyasmantaṁ uddissa cīvaracetāpanaṁ ābhataṁ. Paṭiggaṇhātu āyasmā cīvaracetāpanan” ti. +
Tena bhikkhunā so dūto evam’assa vacanīyo, “Na kho mayaṁ āvuso cīvaracetāpanaṁ paṭiggaṇhāma, cīvarañ ca kho mayaṁ paṭiggaṇhāma kālena kappiyan” ti. +
So ce dūto taṁ bhikkhuṁ evaṁ vadeyya, “Atthi pan’āyasmato koci veyyāvaccakaro” ti. Cīvar’atthikena bhikkhave bhikkhunā veyyāvaccakaro niddisitabbo, ārāmiko vā upāsako vā, “Eso kho āvuso bhikkhūnaṁ veyyāvaccakaro” ti. +
So ce dūto taṁ veyyāvaccakaraṁ saññāpetvā taṁ bhikkhuṁ upasaṅkamitvā evaṁ vadeyya, “Yaṁ kho bhante āyasmā veyyāvaccakaraṁ niddisi, saññatto so mayā. Upasaṅkamatu āyasmā kālena cīvarena taṁ acchādessatī” ti. Cīvar’atthikena bhikkhave bhikkhunā veyyāvaccakaro upasaṅkamitvā dvittikkhattuṁ codetabbo sāretabbo, “Attho me āvuso cīvarenā” ti. +
Dvittikkhattuṁ codayamāno sārayamāno taṁ cīvaraṁ abhinipphādeyya, icc’etaṁ kusalaṁ. No ce abhinipphādeyya, catukkhattuṁ pañcakkhattuṁ chakkhattuparamaṁ tuṇhībhūtena uddissa ṭhātabbaṁ. Catukkhattuṁ pañcakkhattuṁ chakkhattuparamaṁ tuṇhībhūto uddissa tiṭṭhamāno taṁ cīvaraṁ abhinipphādeyya, icc’etaṁ kusalaṁ. No ce abhinipphādeyya, tato ce uttariṁ vāyamamāno taṁ cīvaraṁ abhinipphādeyya, nissaggiyaṁ pācittiyaṁ. +
No ce abhinipphādeyya, yatassa cīvaracetāpanaṁ ābhataṁ, tattha sāmaṁ vā gantabbaṁ, dūto vā pāhetabbo, “Yaṁ kho tumhe āyasmanto bhikkhuṁ uddissa cīvaracetāpanaṁ pahiṇittha. Na tantassa bhikkhuno kiñci atthaṁ anubhoti. Yuñjant’āyasmanto sakaṁ. Mā vo sakaṁ vinassī” ti. Ayaṁ tattha sāmīci.

@ pali-npac-civaravaggo.tex
Cīvaravaggo paṭhamo.

@ pali-npac-11.tex
11. Yo pana bhikkhu kosiyamissakaṁ santhataṁ kārāpeyya, nissaggiyaṁ pācittiyaṁ.

@ pali-npac-12.tex
12. Yo pana bhikkhu suddhakāḷakānaṁ eḷakalomānaṁ santhataṁ kārāpeyya, nissaggiyaṁ pācittiyaṁ.

@ pali-npac-13.tex
13. Navam’pana bhikkhunā santhataṁ kārayamānena, dve bhāgā suddhakāḷakānaṁ eḷakalomānaṁ ādātabbā, tatiyaṁ odātānaṁ catutthaṁ gocariyānaṁ. Anādā ce bhikkhu dve bhāge suddhakāḷakānaṁ eḷakalomānaṁ, tatiyaṁ odātānaṁ catutthaṁ gocariyānaṁ navaṁ santhataṁ kārāpeyya, nissaggiyaṁ pācittiyaṁ.

@ pali-npac-14.tex
14. Navam’pana bhikkhunā santhataṁ kārāpetvā chabbassāni dhāretabbaṁ. Orena ce channaṁ vassānaṁ taṁ santhataṁ vissajjetvā vā avissajjetvā vā aññaṁ navaṁ santhataṁ kārāpeyya, aññatra bhikkhusammatiyā, nissaggiyaṁ pācittiyaṁ.

@ pali-npac-15.tex
15. Nisīdanasanthataṁ pana bhikkhunā kārayamānena purāṇasanthatassa sāmantā sugatavidatthi ādātabbā dubbaṇṇakaraṇāya. Anādā ce bhikkhu purāṇasanthatassa sāmantā sugatavidatthiṁ navaṁ nisīdanasanthataṁ kārāpeyya, nissaggiyaṁ pācittiyaṁ.

@ pali-npac-16.tex
16. Bhikkhuno pan’eva addhānamaggapaṭipannassa eḷakalomāni uppajjeyyuṁ. Ākaṅkhamānena bhikkhunā paṭiggahetabbāni. Paṭiggahetvā tiyojanaparamaṁ sahatthā hāretabbāni, asante hārake. Tato ce uttariṁ hareyya asante’pi hārake, nissaggiyaṁ pācittiyaṁ.

@ pali-npac-17.tex
17. Yo pana bhikkhu aññātikāya bhikkhuniyā eḷakalomāni dhovāpeyya vā rajāpeyya vā vijaṭāpeyya vā, nissaggiyaṁ pācittiyaṁ.

@ pali-npac-18.tex
18. Yo pana bhikkhu jātarūparajataṁ uggaṇheyya vā uggaṇhāpeyya vā upanikkhittaṁ vā sādiyeyya, nissaggiyaṁ pācittiyaṁ.

@ pali-npac-19.tex
19. Yo pana bhikkhu nānappakārakaṁ rūpiyasaṁvohāraṁ samāpajjeyya, nissaggiyaṁ pācittiyaṁ.

@ pali-npac-20.tex
20. Yo pana bhikkhu nānappakārakaṁ kayavikkayaṁ samāpajjeyya, nissaggiyaṁ pācittiyaṁ.

@ pali-npac-kosiyavaggo.tex
Kosiyavaggo dutiyo

@ pali-npac-21.tex
21. Dasāhaparamaṁ atirekapatto dhāretabbo. Taṁ atikkāmayato, nissaggiyaṁ pācittiyaṁ.

@ pali-npac-22.tex
22. Yo pana bhikkhu ūnapañcabandhanena pattena aññaṁ navaṁ pattaṁ cetāpeyya, nissaggiyaṁ pācittiyaṁ. Tena bhikkhunā so patto bhikkhuparisāya nissajjitabbo. Yo ca tassā bhikkhuparisāya pattapariyanto, so ca tassa bhikkhuno padātabbo, “Ayan’te bhikkhu patto, yāva bhedanāya dhāretabbo” ti. Ayaṁ tattha sāmīci.

@ pali-npac-23.tex
23. Yāni kho pana tāni gilānānaṁ bhikkhūnaṁ paṭisāyanīyāni bhesajjāni, seyyathīdaṁ: sappi navanītaṁ telaṁ madhu phāṇitaṁ; tāni paṭiggahetvā sattāhaparamaṁ sannidhikārakaṁ paribhuñjitabbāni. Taṁ atikkāmayato, nissaggiyaṁ pācittiyaṁ.

@ pali-npac-24.tex
24. “Māso seso gimhānan” ti bhikkhunā vassikasāṭikacīvaraṁ pariyesitabbaṁ. “Aḍḍhamāso seso gimhānan” ti katvā nivāsetabbaṁ. “Orena ce māso seso gimhānan” ti vassikasāṭikacīvaraṁ pariyeseyya, “Oren’aḍḍhamāso seso gimhānan” ti katvā nivāseyya, nissaggiyaṁ pācittiyaṁ.

@ pali-npac-25.tex
25. Yo pana bhikkhu bhikkhussa sāmaṁ cīvaraṁ datvā kupito anattamano acchindeyya vā acchindāpeyya vā, nissaggiyaṁ pācittiyaṁ.

@ pali-npac-26.tex
26. Yo pana bhikkhu sāmaṁ suttaṁ viññāpetvā tantavāyehi cīvaraṁ vāyāpeyya, nissaggiyaṁ pācittiyaṁ.

@ pali-npac-27.tex
27. Bhikkhuṁ pan’eva uddissa aññātako gahapati vā gahapatānī vā tantavāyehi cīvaraṁ vāyāpeyya. Tatra ce so bhikkhu pubbe appavārito tantavāye upasaṅkamitvā cīvare vikappaṁ āpajjeyya, “Idaṁ kho āvuso cīvaraṁ maṁ uddissa vīyati. Āyatañca karotha vitthatañca appitañca suvītañca supavāyitañca suvilekhitañca suvitacchitañca karotha; app’eva nāma mayam’pi āyasmantānaṁ kiñcimattaṁ anupadajjeyyāmā” ti. Evañca so bhikkhu vatvā kiñcimattaṁ anupadajjeyya, antamaso piṇḍapātamattam’pi, nissaggiyaṁ pācittiyaṁ.

@ pali-npac-28.tex
28. Dasāhānāgataṁ kattikatemāsipuṇṇamaṁ, bhikkhuno pan’eva accekacīvaraṁ uppajjeyya. Accekaṁ maññamānena bhikkhunā paṭiggahetabbaṁ. Paṭiggahetvā yāva cīvarakālasamayaṁ nikkhipitabbaṁ. Tato ce uttariṁ nikkhipeyya, nissaggiyaṁ pācittiyaṁ.

@ pali-npac-29.tex
29. Upavassaṁ kho pana kattikapuṇṇamaṁ. Yāni kho pana tāni āraññakāni senāsanāni sāsaṅkasammatāni sappaṭibhayāni, tathārūpesu bhikkhu senāsanesu viharanto, ākaṅkhamāno tiṇṇaṁ cīvarānaṁ aññataraṁ cīvaraṁ antaraghare nikkhipeyya. Siyā ca tassa bhikkhuno kocid’eva paccayo tena cīvarena vippavāsāya, chārattaparaman tena bhikkhunā tena cīvarena vippavasitabbaṁ. Tato ce uttariṁ vippavaseyya, aññatra bhikkhusammatiyā, nissaggiyaṁ pācittiyaṁ.

@ pali-npac-30.tex
30. Yo pana bhikkhu jānaṁ saṅghikaṁ lābhaṁ pariṇataṁ attano pariṇāmeyya, nissaggiyaṁ pācittiyaṁ.

@ pali-npac-pattavaggo.tex
Pattavaggo tatiyo.

@ pali-npac-uddittha.tex
Uddiṭṭhā kho āyasmanto tiṁsa nissaggiyā pācittiyā dhammā. +

@ pali-npac-parisuddha.tex
Tatth’āyasmante pucchāmi: Kacci’ttha parisuddhā? +
Dutiyam’pi pucchāmi: Kacci’ttha parisuddhā? +
Tatiyam’pi pucchāmi: Kacci’ttha parisuddhā? +
Parisuddh’etth’āyasmanto, tasmā tuṇhī, evam’etaṁ dhārayāmi.

@ pali-npac-nitthito.tex
Nissaggiyā pācittiyā dhammā niṭṭhitā
